[剪片]一句講晒,premiere定FCP

premiere=
FCP 7/X=
唔好同我講雙修,問你prefer用邊個
其他用imove,moive maker,edius,lightworks,威力導演等等既唔洗同我講

Resolve

威力導演

用黎grading算啦,剪片?不了

我會揀premiere

首先係adobe嘅軟件ecosystem
可以來回交替After Effects, Photoshop等

其次係premiere嘅effects
有好多參數都可以adjust
比起以前AE、PR來回替換方便左好多

比較翻FCP

介面同使用體驗上真係user - friendly
減少你剪片時候嘅雜亂感
而且係啲比較舊嘅Mac依然流暢運行
即使spec一般 preview基本上都唔會lag

但係玩effects方面
基本上應付到部份project、vlog
但如果好深入咁去adjust
你始終都係覺得差少少
應付唔到大project

當然以上都係主觀睇法
係透過我日常嘅體驗結論而黎
亦都唔代表個軟件真係好/唔好

Windows Premiere
Mac FCP

大致認同,由其係講effects個方面

premiere

but大project嘅 even你用premiere d effect都係掉去ae搞架啦,好少喺editing software做埋

btw有冇電視台人士講下edius有咩咁巴閉

Premiere 用慣左就唔覺複雜
而且學上面巴打話齋
用開adobe既其他software就會keep住用adobe

Window movie maker

邊間電視台用edius
據我所知：
TVB Drama用AVID Media Composer，Non-drama用索貝，有幾部Mac機用FCPX
ViuTV用FCP7，逐步開始轉用premiere

Cable?

news fcp7

索貝好用呀

電影 劇集 短片 mv用fcp7剪
而且可以互相交換project俾人剪
做後期前片一定要轉返422 proxy剪
上面話fcp應付唔到大project係咪搞笑
電影都係用fcp7同avid剪 剪完抽返dpx俾人做effect
根本冇沖突

Intervew highlights 啲濕星野用Premiere剪
Premiere經常link唔到野 會offline晒
Project又成日難同其他人夾 對方版本新小小或舊小小就已經開唔到
上個字幕都麻煩過人 又冇得出xml

Fcpx更加唔使講 冇得出xml同omf俾人同唔到人溝通

Diu, no vegas

fcp7又點可以同fcpx比 根本兩樣嘢
不過fcp7都俾人收咗皮

太食資源

睇下剪咩，剪BM codec resolve反而快啲

自己嘢兼容性一定大啲

鉸剪

大致認同
但fc7太舊，慢慢會比取代
不過Premiere 應該出到xml

呢到有幾多人識曬pr fcp7 fcpx

premiere 出到xml喎

聽TVB d剪片講柒到喊

Ching知D野wo

EDIUS 日本就多人用,香港

識用一定用索貝，無其他software 柒得過佢

premiere 好用在ae + pr 同步，要有既有
但其實fcp + motion 都做到，

fcpx 係煩在要轉omf 同xml 姐，但其實好多software 可以做convert

fcp7 就過帶方便，始終初初full hd 年代佢係最好用，所以好多老屎忽鐘意用，但一剪4k 片其實佢可以收皮

利申，4修

10年8年前都仲可以話係final cut pro 時代
2017? 轉哂Premiere Pro 喇

用緊Premiere Pro ~
以前用過Avid同Edius
Final Cut Pro用過6
而家用緊X~不過唔習慣佢個Magnetic Timeline

想問ae可唔可以當剪片合片（footage)用？

可以,慢到仆街啫,每次play都要ren一次,個interface剪片又唔方便

我有同學試過用AE剪片～最後佢Output 個file出黎個size好鬼大…

同PR比?OUTPUT FILE FORMAT問題?

agger 之前見到有人用AE剪片，我嚇親
我覺得用AE剪片有啲本末倒置，人地個software suppose俾你做effects，你就拎嚟剪片

轉左用Avid好多年了

唔關ae事,最主要係biterate+fileformat事

我真係見過有好撚得閒嘅傻鳩會咁做

我用imovie快過佢

應該做唔同野用唔同 發夢見過對住地下茶水間係fcp7

其實用慣左之後我覺得佢個magnetic timeline幾好用

行內都係FCP/Avid架啦

非電視台基本上都大部份都係pr fcp 2揀1架喎

基本上唔會用pr fcpx剪電影 劇集
Pr fcpx可以剪making of mv 廣告都冇問題
電影同劇集一定係fcp7同avid fcp7係就嚟完 都會轉用返Avid
Fcp7剪4k片 一定要轉prores 422 proxy 轉返720剪
剪完再link返dpx轉4K out mov或dcp
4k片一定要轉檔剪

Premiere唔係出唔到xml 係唔可以import xml字幕當上字幕 （唔知宜家得未）

真係無乜點見邊部戲會用pr剪 反而仲有大把人用fcp7

雖然雙修緊
但純剪接我最愛都係fcp
個種user friendly 程度pr完全搵唔到
fcp做一下 pr可能要做兩三下
自己剪片一定揀fcp
不過用pr多
cross platform/同同事一齊做 pr方便啲